<resources>
    <string name="app_name">praktikum6</string>
    <string name="name">Nama</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="tampil_list">Tampil List</string>
    <string name="tampil_grid">Tampil Grid</string>
    <string name="tampil_card_view">Tampil Card View</string>
    <string name="todo">TODO</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Wisata Pagubugan</item>
        <item>The Village Purwokerto</item>
        <item>Curug Jenggala</item>
        <item>Small World Purwokerto</item>
        <item>CAUB Baturraden</item>
        <item>Bukit Agaran</item>
        <item>Watu Meja</item>
        <item>Taman Bunga Asmara Pantai Ambal Kebumen</item>
        <item>Curug Bayan</item>
        <item>Caping Park Purwokerto</item>
        <item>Hutan Pinus Limpakuwus</item>
        <item>Puncak Gunung Slamet</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa Anda merasakan betapa tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata yang berada di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan Anda. Mulai dari trek jogging, outbond, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan juga Grujugan Bengkok.Di Grujugan Bengkok ini Anda bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat jernih, lho! Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga aman buat si kecil. Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD yang berkunjung. Dan yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.</item>
        <item>Berlokasi tak terlalu jauh dengan pusat kota Purwokerto, The Village hadir dengan gaya unik khas perkampungan Eropa. Bangunan tinggi besar menyerupai kastil dengan dinding bata langsung mencuri perhatian begitu melangkahkan kaki ke sini. Ada beragam aktivitas yang bisa Anda lakukan di sini: naik perahu mengitari kanal buatan di sekitar taman rekreasi, memberi makan aneka binatang (burung, kelinci, sapi, domba), menunggang kuda, foto-foto dengan kostum Belanda, dan masih banyak lagi!</item>
        <item>Berada di Banyumas, curug yang masuk di wilayah Baturaden ini terjadi karena pertemuan beberapa sungai. Alhasil, air yang tercurah dari ujung bukit pun melimpah ruah, dan juga mengalir deras. Cara menikmatinya? Bisa dengan berada di bebatuan yang tak jauh dari titik jatuhnya air. Dijamin kamu bisa basah kuyup. Tapi ingat, ekstra hati-hati ya! Cara lain adalah dengan berada di titik tertentu, yang oleh pihak pengelola memang disiapkan secara khusus. Ada dek kayu berbentuk hati tepat berada di depan curug ini, pas sebagai spot berfoto, apalagi dengan pasangan. Ah, so sweet!</item>
        <item>Kapan kamu pernah Piramida, Mesir? Atau mendatangi Menara Pisa, Italia? Atau berpose di depan Gedung Putih? Jika ingin melakukannya, tapi tak memiliki dana yang cukup untuk pergi ke luar negeri, silakan mempertimbangkan untuk melipir ke Small World Purwokerto. Dengan biaya yang jauh lebih murah, kamu sudah bisa berswafoto dengan background bangunan ikon dunia tersebut. Ya, Small World merupakan taman rekreasi miniatur dunia, sekaligus wahana edukasi untuk semua kalangan. kamu bisa menyaksikan menara Petronas, Patung Merlion hingga Big Ben London dalam skala yang jauh lebih kecil. Banyak spot keren dan Instagramable di sini, lokasi yang pas bagi para pemburu swafoto. Ada pula taman dengan beragam bunga yang indah dan berwarna warni. Tapi, awas, jangan sampai rusak ya!</item>
        <item>Kalau bicara soal keindahan alam Baturraden memang tidak ada habisnya. Masih ada satu lagi destinasi wisata yang wajib kamu kunjungi. Ini dia Camp Area Umbul Bengkok atau yang lebih dikenal dengan CAUB Baturraden. Sama seperti tempat wisata alam lainnya, di sini kamu juga akan disuguhi pemandangan alam yang indah. Hamparan rumput hijau akan menyambut pengunjung, kalau mengajak anak-anak ke sini pasti mereka senang berlarian ke sana kemari. Oh ya, di sini kamu juga bisa naik flying fox atau sepeda gantung. Tapi dua wahana tersebut khusus untuk kamu yang punya nyali dan pemberani! Tapi tenang, masih ada spot lain yang bisa digunakan untuk berfoto ataupun sekadar menikmati pemandangan alam sambiil ditemani secangkir kopi hangat. Coba saja ke gardu pandang, berbeda dengan gardu pandang di tempat lain, kalau di sini gardu pandangnya cukup luas bahkan dilengkapi dengan beberapa kursi. Namanya juga camp area, setiap pengunjung memang diperbolehkan mendirikan tenda di sini. Malam harinya, bersiaplah untuk mengagumi keindahan langit yang dipenuhi kilau bintang. Kalau kamu malas membawa tenda sendiri, di sini juga bisa kok sewa peralatan berkemah.</item>
        <item>Di bukit ini tersedia banyak sekali spot foto yang bisa kamu manfaatkan untuk berfoto ria. Seperti misalnya replika tangan raksasa dan rumah cinta. Jika cuaca cerah, kamu bisa menikmati pemandangan cantik Gunung Slamet yang berdiri megah dengan begitu jelas. Suasana akan berubah lebih romantis di malam hari karena pemandangan berubah menjadi cahaya kerlap kerlip lampu Purwokerto dari kejauhan.</item>
        <item>Purwokerto memiliki spot istimewa untuk bisa menyaksikan pusat kota dan sekelilingnya dari ketinggian. Spot seru tersebut dinamai Watu Meja. Lokasinya berada di Bukit Badar, desa Tumiyang, Banyumas. Yang ditawarkan adalah lansekap alam perbukitan, Gunung Slamet dan aliran Sungai Serau. Watu Meja menjadi spot yang menarik untuk berswafoto. Batu di pinggiran tebing menjadi salah satu titik yang kerap dijadikan sebagai spot untuk berfoto dengan background di atas. Di waktu tertentu, terutama saat sunset, pemandangan di sini akan sangat menarik karena matahari memberikan pesona terbaiknya.</item>
        <item>Taman bunga ini berada tidak jauh dari pintu masuk Pantai Ambal. Luasnya, mencapai 600m2! Sejauh mata memandang seluruh sudutnya penuh dengan bunga berwarna-warni. Cantik dan romantis deh kalau bawa orang tersayang ke sini. Selain bisa berfoto di antara bunga pagoda, bunga kertas, dan bunga matahari, di sini juga sudah disediakan spot foto khusus untuk para pengunjung. Sebuah instalasi berbentuk hati lengkap dengan tulisan “Asmara” bisa kamu gunakan untuk berfoto atau melamar sang kekasih. Dijamin deh si dia langsung terima lamaran kamu!</item>
        <item>Di Curug Bayan, kamu akan mendapati air terjun dengan debit air yang tidak terlalu besar dan deras. Pas untuk kamu bisa bermain air di bawahnya. Ingin cliff jumping juga bisa, lho!Suasana di sekitar Curug Bayan juga masih natural. kamu bisa merasakan segarnya udara pedesaan, mandi di air yang jernih dan sejuk, dan atmosfer alam yang bisa saja membuat kamu tak ingin kembali ke kota. Dan yang luar biasa, fasilitas di wilayah Curug Bayan terbilang lengkap. Jika ingin menginap pun kamu bisa langsung memilih vila-vila yang keren. Jangan takut kesulitan pula menemukan wilayah ini karena sudah banyak hal yang memudahkan, termasuk petunjuk jalan.</item>
        <item>Bisa dibilang, inilah surganya untuk para pecinta selfie. Pasti nggak akan bosan deh lama-lama main di sini karena ada banyak spot menarik untuk berfoto. Mulai dari lantai kaca yang begitu menantang hingga instalasi warna-warni pasti menarik untuk jadi latar fotomu. Ada juga instalasi ayunan yang akan membawamu berayun di ketinggian, rasanya seperti melayang di udara! Berkeliling tempat ini pasti seru deh. Kamu nggak perlu khawatir kepanasan karena setiap pengunjung yang datang akan dibagikan topi caping yang bisa kamu pakai selama berada di sini.</item>
        <item>Di desa wisata Limpakuwus, kamu mungkin tak hanya menemukan sesuatu yang menarik, tapi juga bisa menemukan kembali ‘diri kamu’ yang sempat hilang karena arus zaman yang memabukkan. Untuk mendapatkan pengalaman yang luar biasa ini, kamu tak membutuhkan waktu lama untuk bisa ke Desa Limpakuwus, cukup setengah jam dari pusat kota Purwokerto. Kamu akan mendapati hijaunya rerumputan, kicau burung dan angin yang bertiup dengan lembut dan sejak. Jika cuaca cerah, kamu bisa menyaksikan kota Purwokerto dari ketinggian. Kesejukan udara, lanskap yang keren dan kamu juga bisa menemukan Pancuran Pitu yang menyejukkan. Selain jalan-jalan berkeliling, kamu juga bisa menyusuri jembatan kayu lho. Saat malam datang, jembatan kayu ini berubah menjadi lebih romantis berkat pencahayaan lampu yang ditata cantik. Mau foto prewedding di sini? Boleh banget!</item>
        <item>Bagi para pecinta alam, mendaki gunung merupakan salah satu kegiatan yang harus dilakukan. Di Purwokerto dan sekitarnya, tantangannya adalah bisa mendaki ke Puncak Gunung Slamet. Dengan ketinggian 3.428 mdpl, Gunung Slamet memiliki tantangannya sendiri. Tapi saat sampai di puncak, yang ditawarkan adalah pemandangan yang tiada duanya. Selama tracking menuju puncak, kamu akan disuguhi pemandangan perkebunan warga hingga hutan hujan tropis yang lembab di titik tertentu. Dengan atmosfer seperti ini, pendakian menuju puncak bisa dikatakan sangat nyantai karena suasana yang adem.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/18-1-by-@miftakhulmukhasin-@hengki_pamungkas-740x294.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/21-2-by-@The-Village-Purwokerto-740x740.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/1a-3-by-popeye.70-740x541.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/2-1-by-ari_sug-740x740.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/8-1-CAUB-Baturraden-by-omisaraswati.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/17-1-by-@biilliiaa-@lulu_luyas-@gensis_uye-740x740.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/4-1-by-srigaluhw-740x493.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/6-1-Taman-Bunga-Asmara-Pantai-Ambal-by-cutmiiemiie-@-auraniiii_-@-nadyapuspitasr_.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/1c-3-by-@rosita.listiani@conysuita-740x372.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/1-1-Caping-Park-by-the_kingsfam-@-intantari99-@-virasetianin.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/7-1-Hutan-Pinus-Limpakuwus-by-wendygazerock-@-sindy__ptr-@-laksyamp-740x635.jpg</item>
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2020/03/8-1-by-arya_dputra-740x555.jpg</item>
    </string-array>
</resources>
